>  Crimes
> 
提交人：Elsevier[ 2695099 ]

提交日期：2023-03-31

原文地址：https://wiki.torn.com/wiki/Crime

内部超链接：

[Enhancer.md]缺少Enhancer（搞事成功率增长器）类型物品的页面https://wiki.torn.com/wiki/Category:Enhancer_Item

[Balaclava.md]缺少物品页面https://wiki.torn.com/wiki/Balaclava

[Glasses.md] [High-Speed-Drive.md] [Mountain-Bike.md] [Cut-Throat-Razor.md] [Hammer.md] [Slim-Crowbar] [Advanced-Driving-Tactics-Manual.md] [Personal-Computer.md] [Laptop.md] [Tracking-Device.md] [Gas-Can.md] [Wind-Proof-Lighter.md] [Coat-Hanger.md] [Screwdriver.md] [Fanny-Pack.md] [Blank-Tokens.md] [Blank-Credit-Cards.md] [Tumble-Dryer.md] [Printing-Paper.md] [Chloroform.md] [Heavy-Duty-Padlock.md] [Ergonomic-Keyboard.md] [Stick-of-Dynamite.md] [Duct-Tape.md] [Wireless-Dongle.md]同上

[-gong-si.md] 缺少公司页面（重要）https://wiki.torn.com/wiki/Company

# 搞事

## 内容

- 1 [介绍](#介绍)
- 2 [搞事经验](#搞事经验)
- 3 [如何增加胆量条](#如何增加胆量条)
- 4 [如何提高搞事成功率](#如何提高搞事成功率)
- 5 [搞事类型一览](#搞事类型一览)
  - 5.1 [捡钱](#捡钱)
  - 5.2 [盗版光碟](#盗版光碟)
  - 5.3 [入店搞事](#入店搞事)
  - 5.4 [翻别人口袋](#翻别人口袋)
  - 5.5 [进货](#进货)
  - 5.6 [武装劫掠](#武装劫掠)
  - 5.7 [运输面粉](#运输面粉)
  - 5.8 [植入电脑病毒](#植入电脑病毒)
  - 5.9 [暗杀](#暗杀)
  - 5.10 [纵火](#纵火)
  - 5.11 [侠盗飞车](#侠盗飞车)
  - 5.12 [当铺搞事](#当铺搞事)
  - 5.13 [伪造](#伪造)
  - 5.14 [请人喝茶](#请人喝茶)
  - 5.15 [武器交易](#武器交易)
  - 5.16 [轰炸](#轰炸)
  - 5.17 [骇客](#骇客)
- 6 [相关内容](#相关内容)

## 介绍
___

- 搞事需要胆量。一定次数的成功搞事将增加你的胆量条，失败将减少胆量条。一个被称为搞事经验（Crime Experience，CE）的隐藏属性决定了你的自然胆量条(Natural Nerve Bar，通常称为NNB)。最大的NNB是60，经过各种加成后，胆量条最多可以达到125，尽管实际上只有你的NNB会增加搞事成功率。关于胆量的更多信息，请访问[胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)页面。

- 每当你在搞事中失败，被送进监狱，它会伤害你的胆量，它会减少你的搞事经验，从而对你的NNB产生负面影响。

- 当你搞事失败并被送往医院时，在大多数情况下它不会影响你的CE/NNB。有一个例外就是当你试图请卧底警察喝茶时（14-3）。

## 搞事经验
___

你的搞事经验(CE)是一个隐藏的数据，它影响搞事或有集体搞事的成功率。有些搞事的CE要求很低，比如偷夹克，而另一些搞事则需要很多CE才能成功。在没有足够CE的情况下企图搞事，会大大增加你失败的机会，可能会被监禁或住院，或根本不可能成功。

- 仅仅通过完成搞事活动就能提高CE。一般来说，越难的搞事需要的CE越多，而在成功后获得的CE奖励也会越多。
- 在进入监狱后，你可能失去的最大CE是一个静态值，大约是你成功所获CE的20倍左右。如果这一损失超过你全部CE的1%，那么你只会损失1%的CE。

## 如何增加胆量条
___

- 通过加入[公司](/-gong-si.md)来增加胆量条
- 通过加入升级胆量条加成的[帮派](/area/14.-bang-pai.md)
- 使用[Merit](/quicklink/13.-gong-xun.md)来升级你的胆量条

想更好的规划搞事生涯，请参阅[生存手册-搞事路线规划](https://docs.qq.com/doc/DQVpRd0dTUkVuV3Vm?tdsourcetag=s_pcqq_send_grpfile&ADUIN=1250805654&ADSESSION=1589767052&ADTAG=CLIENT.QQ.5737_.0&ADPUBNO=27010&u=bfd3ac0b95fc4bfbbd4e949991af735e)

## 如何提高搞事成功率
___

- 完成教育课程[PSY3690 Bachelor of Psychological Sciences](/area/5.-jiao-yu.md)后，提供10%搞事成功率（集体搞事不享受该加成）
- 增加CE [Merit](/quicklink/13.-gong-xun.md)，每一级都会增加搞事所获CE的3%（根据helper解释，Merit增加的CE为搞事所获的CE，并非对总CE进行Buff加成，在这样的情况下，重置Merit也不会减少总CE。未得到实践证实，Chedburn也未对此说明）
- 升级Criminality的帮派会提供最多25%的CE（同Merit提供的CE），每一级会增加1%
- 进行不同类型的搞事时，拥有相应的[搞事成功率增长器](Enhancer.md)

## 搞事类型一览
___

以下图表中的数字仅作参考，其中包括绿色(成功)、蓝色(失败-正常)和红色(失败-入狱或住院)。随着越来越多的搞事行为和统计数据，你可能会看到数字在不定期更新。

### 捡钱
___

需求：

* 2 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：10+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Glasses](Glasses.md)

搞事类型：**Other**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">捡钱</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Search the train station</td>
  <td>$4 - $8</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Search under the old bridge</td>
  <td>$5 - $15</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Search the bins</td>
  <td>$2 - $5</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Search the water fountain</td>
  <td>$1 - $15</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Search the dumpsters</td>
  <td>$5 - $12</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Search movie theater</td>
  <td>$8 - $13</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>未知</td>
</tr>
</table>

### 盗版光碟
___

需求：

* 3 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：10+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[High-Speed Drive](High-Speed-Drive.md)

搞事类型：**Selling illegal products**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">盗版光碟</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Rock CDs</td>
  <td>$5 - $15</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Heavy Metal CDs</td>
  <td>$5 - $15</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Pop CDs</td>
  <td>$5 - $10</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Rap CDs</td>
  <td>$5 - $10</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Reggae CDs</td>
  <td>$10</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Horror DVDs</td>
  <td>$9 - $15</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Action DVDs</td>
  <td>$10 - $15</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Romance DVDs</td>
  <td>$9 - $18</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Sci Fi DVDs</td>
  <td>$5 - $20</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
<tr>
  <td>Thriller DVDs</td>
  <td>$9- $20</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>是</td>
</tr>
</table>

### 入店搞事
___

需求：

* 4 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：15-20+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Mountain Bike](Mountain-Bike.md)

搞事类型：**Theft**

**注：高Speed会增加成功率**

<table>
<tr>
  <th colspan="6">入店搞事</th>
</tr>
<tr>
  <th colspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>场所</th>
  <th>类型</th>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td rowspan="3">Sweet Shop</td>
  <td>A few chocolate bars</td>
  <td>Box of Chocolate Bars, Big Box of Chocolate Bars</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>59m - 1h 19m</td>
</tr>
<tr>
  <td>A few bags of bonbons</td>
  <td>Bag of Bon Bons, Box of Bon Bons</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>1h 10m</td>
</tr>
<tr>
  <td>A box of extra strong mints</td>
  <td>Box of Extra Strong Mints</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>1h 10m - 1h 19m</td>
</tr>
<tr>
  <td rowspan="3">Market Stall</td>
  <td>Music Stall</td>
  <td>Pack of Music CDs</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>49m - 1h 20m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Electronics stall</td>
  <td>MP3 Player, CD Player, DVD Player</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>1h 30m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Computer stall</td>
  <td>Hard Drive, Pack of Blank CDs : 100</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>1h 56m</td>
</tr>
<tr>
  <td rowspan="3">Clothes Shop</td>
  <td>Tank Top</td>
  <td>Tank Top</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>2h 32m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Trainers</td>
  <td>Trainers</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>1h 01m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Jacket</td>
  <td>Jacket</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>~1h</td>
</tr>
<tr>
  <td rowspan="3">Jewelry Store</td>
  <td>Watch</td>
  <td>Stainless Steel Watch, Gold Watch, Plastic Watch</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>1h 34m - 2h 30m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Necklace</td>
  <td>Pearl Necklace, Silver Necklace, Gold Necklace</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>1h 45m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Ring</td>
  <td>Plain Silver Ring, Sapphire Ring, Gold Ring, Diamond Ring</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>3h 17m - 3h 30m</td>
</tr>
</table>

### 翻别人口袋
___

需求：

* 5 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：15+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Cut-Throat Razor](Cut-Throat-Razor.md)

搞事类型：**Theft**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">翻别人口袋</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Hobo</td>
  <td>$22 - $40</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>1h 携带$250避免入狱</td>
</tr>
<tr>
  <td>Kid</td>
  <td>$50 or $75</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>~1h 10m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Old woman</td>
  <td>$65 or $90</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>~2h 40m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Businessman</td>
  <td>$115 - $160</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>~2h 40m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Lawyer</td>
  <td>$150- $175</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>2h 43m - 3h 03m</td>
</tr>
</table>

###  进货
___

需求：

* 6 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)
* 6-4需要一把[Hammer](Hammer.md)

推荐nnb：20+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Slim Crowbar](Slim-Crowbar.md)

搞事类型：**Theft**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">进货</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Apartment</td>
  <td>Microwave, Personal Computer</td>
  <td>是</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Detached house</td>
  <td>Gold Ring</td>
  <td>是</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Mansion</td>
  <td>Pack of Cuban Cigars, Television</td>
  <td>是</td>
  <td>未知</td>
  <td>2h 30m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Cars</td>
  <td>Bottle of Beer</td>
  <td>是</td>
  <td>未知</td>
  <td>~2h 40m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Office</td>
  <td>Gold Watch, Personal Computer</td>
  <td>是</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
</tr>
</table>

### 武装劫掠
___

需求：

* 需要一把枪
* 7 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：20+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Balaclava](Balaclava.md)

搞事类型：**Theft**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">武装劫掠</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Swift robbery</td>
  <td>$260 - $300</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>3h 32m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Thorough robbery</td>
  <td>$200- $400</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>~5h 20m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Swift Convenience</td>
  <td>$267 - $345</td>
  <td>未知</td>
  <td>否</td>
  <td>~4h 10m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Thorough Convenience</td>
  <td>$350 - $405</td>
  <td>未知</td>
  <td>否</td>
  <td>6h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Swift Bank</td>
  <td>$250 - $750</td>
  <td>未知</td>
  <td>1h 4m</td>
  <td>~3h 40m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Thorough Bank</td>
  <td>$600 - $1000</td>
  <td>是</td>
  <td>是</td>
  <td>5h 15m - 6h 23m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Swift Armored Car</td>
  <td>$250 - $800</td>
  <td>未知</td>
  <td>54m - 1h 24m</td>
  <td>3h 20m - 4h 10m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Thorough Armored Car</td>
  <td>$1,000 - $1,500</td>
  <td>是</td>
  <td>是</td>
  <td>5h - 6h 34m</td>
</tr>
</table>

### 运输面粉
___

需求：

* 教育课程[GEN2113: Driving License](/area/5.-jiao-yu.md)
* 8 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：25+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Advanced Driving Tactics Manual](Advanced-Driving-Tactics-Manual.md)

搞事类型：**Drug deals**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">运输面粉</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Transport Cannabis</td>
  <td>$500 - $900</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>3h 20m - 3h 50m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Transport Amphetamines</td>
  <td>$100 - $850</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>2h 20m - 3h 49m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Transport Cocaine</td>
  <td>$700 - $900</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>3h 20m - 4h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Sell Cannabis</td>
  <td>$500 - $600</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>~3h 50m - 4h 9m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Sell Pills</td>
  <td>$450 - $600</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>~2h 40m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Sell Cocaine</td>
  <td>$500 - $700</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>~3h 50m</td>
</tr>
</table>

### 植入电脑病毒
___

需求：

* 一台[Personal Computer](Personal-Computer.md)或[Laptop](Laptop.md)
* 9 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：25+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Ergonomic Keyboard](Ergonomic-Keyboard.md)

搞事类型：**Computer crimes**

**注：增加神经条和工作属性“Intelligence”会增加成功率**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">植入电脑病毒</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Simple virus</td>
  <td>$100 - $1000</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>3h 20m - 3h 45m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Polymorphic virus</td>
  <td>$360 - $915</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>2h 45m - 3h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Tunneling Virus</td>
  <td>$119 - $814</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>2h 45m - 3h 40m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Armored Virus</td>
  <td>$144 - $1000</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
</tr>
<tr>
  <td>Stealth virus</td>
  <td>$1000- $5000</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
</tr>
</table>

### 暗杀
___

* 10 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：30+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Tracking Device](Tracking-Device.md)
搞事类型：**Murder**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">暗杀</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Assassinate a target</td>
  <td>$843 - $1,292</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Drive by Shooting</td>
  <td>$1,663 - $2,718</td>
  <td>是</td>
  <td>未知1</td>
  <td>5h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Car Bomb</td>
  <td>$1,500 - $5,000</td>
  <td>是</td>
  <td>2h 12m - 2h 52m</td>
  <td>6h 27m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Mob Boss</td>
  <td>$900- $1,300</td>
  <td>是</td>
  <td>2h 30m - 3h 30m</td>
  <td>未知</td>
</tr>
</table>

### 纵火
___

* 教育课程[GEN2113: Driving Licence](/area/5.-jiao-yu.md)
* 物品[Gas Can](Gas-Can.md)
* 11 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：30+(25+打火机可以开始11-5)

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Wind Proof Lighter](Wind-Proof-Lighter.md)

搞事类型：**Fraud crimes**

**注：特别适合用来增长CE**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">纵火</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Home</td>
  <td>$3k - $5k</td>
  <td>是</td>
  <td>1.6h - 2.3h</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Car Lot</td>
  <td>$5,055 - $7,923</td>
  <td>是</td>
  <td>2.3h - 4.7h</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Office Building</td>
  <td>$6,638 - $10,000</td>
  <td>是</td>
  <td>2h - 4h</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Apartment Building</td>
  <td>$7,800 - $11,988</td>
  <td>是</td>
  <td>2h - 3.1h</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Warehouse</td>
  <td>$6.5k - $15k</td>
  <td>是</td>
  <td>3h 20m - 9h</td>
  <td>否</td>
</tr>
<tr>
  <td>Motel</td>
  <td>$6,564 - $16,862</td>
  <td>是</td>
  <td>3h 20m - 7h 45m</td>
  <td>未知</td>
</tr>
<tr>
  <td>Government Building</td>
  <td>$10k - $45k</td>
  <td>否</td>
  <td>5.1h - 10.7h</td>
  <td>5h - 10h 30m</td>
</tr>
</table>

### 侠盗飞车
___

* 物品[Coat Hanger](Coat-Hanger.md)
* 12 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：30-35+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Screwdriver](Screwdriver.md)

搞事类型：**Auto theft**

**注：在一开始进行侠盗飞车时，获得merit的速度比较快**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">侠盗飞车</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Steal a parked car</td>
  <td>Audi S4*, Citroen Saxo (.13%), Chevrolet Cavalier (.9%), Fiat Punto*, Ford Mustang*, Hummer H3*, Honda Integra R*, Holden SS (24%), Honda Accord (24%), Honda Civic (24%), Honda NSX (24%), Nissan Micra (.13%), Reliant Robin (.9%), Toyota MR2 (24%), Volkswagen Beetle (.9%), Volvo 850 (.9%), Vauxhall Astra GSI*</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>6h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Hijack a car</td>
  <td>Audi S4 (5%), Audi TT Quattro (5%), BMW M5 (5%), BMW Z8 (5%), Chevrolet Cavalier (5%), Chevrolet Corvette Z06 (5%), Citroen Saxo (1%), Dodge Charger (5%), Ford GT40 (5%), Ford Mustang (5%), Holden SS (5%), Honda Accord (5%), Honda Civic (5%), Honda Integra R (5%), Honda NSX (5%), Honda S2000 (1%) Hummer H3 (5%), Mini Cooper S (1%), Mitsubishi Evo X (1%) Pontiac Firebird (5%), Reliant Robin (5%), Sierra Cosworth (1%), Toyota MR2 (5%), TVR Sagaris (1%), Volkswagen Beetle (5%)</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>6h - 7.3h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Steal car from showroom</td>
  <td>Audi TT Quattro (1%), BMW M5 (1%), BMW Z8 (31%), Chevrolet Corvette Z06 (1%), Dodge Charger (31%), Ferrari 458 (1%), Ford GT40 (31%), Lexus LFA (1%), Mercedes SLR (1%), Nissan GT-R (1%), Pontiac Firebird*, Vauxhall Astra GSI*</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>5h - 7h</td>
</tr>
</table>

* 标有*的车，只有当玩家的神经条小于或等于40时，才能获得。

### 当铺搞事
___

* 13 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：35+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Fanny Pack](Fanny-Pack.md)

搞事类型：**Theft**

**注：这种搞事收入不菲，但是失败后CE也会大量损失**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">当铺搞事</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Side Door</td>
  <td>3-7 points</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>6h - 7h 30m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Rear Door</td>
  <td>$45,000 - $59,762</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>5h 50m - 8h 30m</td>
</tr>
</table>

### 伪造
___

需求：

* 物品[Printing Paper](Printing-Paper.md)
* 14-2需要物品[Blank Tokens](Blank-Tokens.md)
* 14-3需要物品[Blank Credit Cards](Blank-Credit-Cards.md)
* 14 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：35+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Tumble Dryer](Tumble-Dryer.md)

搞事类型：**Fraud crimes**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">伪造</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Money</td>
  <td>$25,000 - $55,000</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>6h - 8h 30m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Casino tokens</td>
  <td>5 - 30 赌场代币</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>6h - 8h 30m</td>
</tr>
<tr>
  <td>Credit card</td>
  <td>$40,000 - $75,000</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>6h - 8h 30m</td>
</tr>
</table>

### 请人喝茶
___

需求：

* 15 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：35+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Chloroform](Chloroform.md)

搞事类型：**Theft**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">请人喝茶</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Kid</td>
  <td>$30,577 - $54,000</td>
  <td>未知</td>
  <td>未知</td>
  <td>7h 21m 携带$25,000避免入狱</td>
</tr>
<tr>
  <td>Woman</td>
  <td>$35,422 - $59,896</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>8h 28m - 8h 40m 携带$45,000避免入狱</td>
</tr>
<tr>
  <td>Undercover cop</td>
  <td>$62,736 - $84,916</td>
  <td>未知</td>
  <td>7.5h - 8.3h 携带$50,000避免入院</td>
  <td>否</td>
</tr>
<tr>
  <td>Mayor</td>
  <td>$75,000 - $100,000</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>9h 40m - 10h 35m 携带$75,000避免入狱</td>
</tr>
</table>

### 武器交易
___

需求：

* 教育课程[GEN2113 : Driving Licence](/area/5.-jiao-yu.md)
* 16 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：35+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Heavy Duty Padlock](Heavy-Duty-Padlock.md)

搞事类型：**Selling illegal products**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">武器交易</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Explosives</td>
  <td>$75,000 - $100,000</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>8h - 12h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Firearms</td>
  <td>$90,000 - $125,000</td>
  <td>是</td>
  <td>否</td>
  <td>9h - 12h 30m</td>
</tr>
</table>

### 轰炸
___

需求：

* 物品[Stick of Dynamite](Stick-of-Dynamite.md)
* 17 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：35+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Duct Tape](Duct-Tape.md)

搞事类型：**Fraud crimes**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">轰炸</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Bomb a factory</td>
  <td>$130,000 - $150,000</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>10h - 13h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Bomb a government building</td>
  <td>$130,000 - $155,000</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>9h - 13h</td>
</tr>
</table>

### 骇客
___

需求：

* 教育课程[CMT2540 : Networking](/area/5.-jiao-yu.md)
* 18 [胆量](/quicklink/14.-dan-liang.md)

推荐nnb：35+

[搞事成功率增长器](Enhancer.md):[Wireless Dongle](Wireless-Dongle.md)

搞事类型：**Computer crimes**

**注：这些骇客活动收入不菲，但失败损失的CE非常多。推荐在30-35nnb进行骇客活动，因为损失的CE会更少。工作属性“Intelligence”会增加成功率。**

<table>
<tr>
  <th colspan="5">骇客</th>
</tr>
<tr>
  <th rowspan="2">搞事种类</th>
  <th rowspan="2">收入</th>
  <th rowspan="2">蓝</th>
  <th colspan="2">红</th>
</tr>
<tr>
  <th>入院</th>
  <th>入狱</th>
</tr>
<tr>
  <td>Hack into a Bank Mainframe</td>
  <td>$200k- $400k</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>5h 9m - 9h</td>
</tr>
<tr>
  <td>Hack the F.B.I Mainframe</td>
  <td>$90k- $450k</td>
  <td>否</td>
  <td>否</td>
  <td>8h 20m - 12h 30m</td>
</tr>
</table>

## 相关内容
___

- [生存手册-搞事路线规划](https://docs.qq.com/doc/DQVpRd0dTUkVuV3Vm?tdsourcetag=s_pcqq_send_grpfile&ADUIN=1250805654&ADSESSION=1589767052&ADTAG=CLIENT.QQ.5737_.0&ADPUBNO=27010&u=bfd3ac0b95fc4bfbbd4e949991af735e)
- [搞事失败后CE的损失](https://www.torn.com/forums.php#/p=threads&t=16203340)

本页面最后编辑于2023年3月31日